（港聞）中環海濱改劃(解放軍) 軍事用地 張建宗：完全跟足程序 對市民影響十分小

立法會今日（26日）將審議中環海濱長廊一幅土地改劃為「軍事用地」相關議案的附屬法例，坊間有聲音批評，有關議案等同將「海濱送中」。政務司長張建宗回應稱，這個議題完全跟足程序，且改劃後對市民影響也十分小。

張建宗表示，有關議題早在回歸前中英雙方已有照會，特區政府須履行《基本法》責任；他又稱，有關議題經過20多年來討論，已充分聆聽市民意見，城規會有詳細研究，也獲得行政會議批准，其後也經過立法會法案委員會和保安事務委員會充分討論，形容是有關議案「在陽光下進行」，強調是完全是跟足程序、合法和合乎程序公義。

張建宗又稱，改劃用途對市民影響十分小，因碼頭南面已有走廊，市民可暢通無阻地使用海濱，且解放軍駐港部隊也回應港府建議，會在原則許可下開放碼頭。

呢班禿鷹想搞沉香港

呢班禿鷹想搞沉香港